點解異形有佳作!? 鐵血就拍唔到?

最好既predator 1, 始終都係做唔到經典

反而異型1-2 普羅都比人推到上神台

兩套戲既市場路線唔一樣，唔係拍唔到，係市場定位唔一樣。alien 係稍有深度既驚嚇片。predator係純驚嚇動作片。

兩樣溝埋咪幾好睇

變正宗垃圾

alien 係稍有深度既驚嚇片

做乜格硬屈佢

係普羅之後個世界觀先被放大

單係以異形黎講都係純驚嚇片

prometheus係畫出腸先令人覺得個題材咁大。係時候重睇alien 第一集喇。第一集既世界觀其實已經好複雜。人類，機器人，太空船既人工智慧，未知生物，集合係一個走唔出既空間發生衝突。背後既概念比predator 兩幫人互相攻擊要有深度得多。

一打唔洗找

本身Alien 1 都極具性隱喻同宗教意味
多年來都一直有人study
睇唔明就唔好一刀切話人係純驚嚇片啦

同意第一集經已好有深度，用昆蟲嘅成長過程去應用係外星怪物身上，蛋，幼虫，蛹，成虫

唔好玩我啦 你睇完第一集會睇到咁多宗教信息係入度?? 定你過份解讀呀?

alien 1 出名變經典唔係佢既深度 乜9 隱喻 宗教

呢D係之後陸陸出續集先比人搵返黎講

alien 1 出名係因為係果個年代拍出黎非常新穎 而且風格係驚嚇片既典範

全套甚少對白 而且氣氛令人不安 1979做到呢個效果令大家非常讚嘆

predator2都好睇
個黑人主角係當年轟天炮主角都算有cast
套predator上唔倒神檯
我覺得主因fox咁多年都唔敢重投資博落去predator到
無論導演製作始終咁多年都係基本係b片級
所以系列好難爆上到一線

新果齣其實都幾好睇

自己睇making of 啦 l
Ridley Scott 自己都話過當初produce alien 個idea 核心係點樣令audience 覺得真心驚

Alien 入面隻Xenomorph 係藝術家HR Giger藉由嘅作品嚟
當中係帶有人類對性嘅恐懼同害怕
係佢同Scott 將呢啲元素放落去
一啲Scene 亦都係經過精心設計
例如生化人Ash 好反常咁用卷起嘅雜誌桶落Ripley個口到
而唔係直接殺咗佢
導演係有意將呢啲元素帶落套戲到
只不過佢balance得好
令人當下睇落去完全唔覺得係關於性/宗教
之所以呢套戲咁引人入勝
就係因為佢除咗係一套科幻恐佈片之外
仲有咁多弦外之音
呢啲係Aliens 上之前好多Reviewer 同Audience都知道嘅野嚟

依套爽打唔計內容爆谷劇情睇一次就ok
個內容發展唔幫倒套戲個世界觀
predator alien其實絕對可發展宇宙觀系列
家下fox已買左比迪迪尼
如想套系列玩落去賺＄我覺得真係
由1,2劇情做欖本打後重啟好過

即係技術性、制作上技巧出色既原故令佢上神台啦

你話佢政治正確 1979已經以女性做主角 主導套戲 帶出女性主義變成經典都話合理

單憑第一集睇到宗教又隱喻 真係

我覺得predator 1 真係好唔錯

州長最尾同隻血獸單挑係我心目中都係經典黎

不過鐵血咁多年黎一直被人少提 上唔到大台可能真係太過商業

血獸D導彈炸黎炸去 又飛標 又玩槍 搞到爆谷花電影咁

呢啲隱喻係連占士金馬倫拍第二集嗰時想修改嘅野嚟

自己research 又冇做又廢唔該唔好衝出嚟7

alien 編劇：

"One thing that people are all disturbed about is sex... I said 'That's how I'm going to attack the audience; I'm going to attack them sexually. And I'm not going to go after the women in the audience, I'm going to attack the men. I am going to put in every image I can think of to make the men in the audience cross their legs. Homosexual oral rape, birth. The thing lays its eggs down your throat, the whole number

乜嘢佳作, 續集咪又係得異形2一套掂, 異形三四仲垃圾過鐵血2
你搵到占士金馬倫呢種level嘅導演拍鐵血一樣可以拍得好睇
再加上Fox大細超到仆街, 鐵血續集嘅筆直遠少過同期嘅異形

Thanks for the info!
本身facehugger底面個design 係女性陰道
佢專登玩個反差用女性attack一個男性再強制生殖
呢個係70-80年代一個好創新嘅idea

比你係Fox 你都寧願投資Alien 好過Predator 啦

洲長拍親嘅電影，個人特色都好濃，未來戰士之後系列有佢仲好d,鐵血系列打後都無佢份，點掂

鐵血當年定位只係似rambo既打鬥片咋
未來感、科幻元素同異形根本唔同層次

2 拍得有心但我覺得唔好睇，不過無佢之後就唔會有AVP /p 仔種族故事

隻野設計得有隱喻有深度同套戲有深度係兩樣野黎
恐怖片睇咩宗教野
如果多隱喻多宗教野就係神咁普羅米修斯已經上左神台唔係異型啦
異型1個人最中意場戲就係純粹因為佢氣氛好好同恐怖